最有效打破同溫層的連儂牆，依家究竟仲有無人睇？

黎到八月份，大家個區的連儂牆究竟仲有無人睇？
其實我唔係質疑連儂牆的用途。相反我係覺得明明六月十八區連儂牆係一個成功打破同溫層的行動。結果黎到八月，它似乎保持唔到他可以發揮的作用。就算有人貼新消息，都無嘜街坊停步閱讀，因為
1.新鮮感已過
2.新舊訊息龐大混雜

我個區今個星期的活動文宣已經貼到去無嘜人行的地方，我唔係咁啱經過都唔知有人貼左

大家有無諗過連儂牆重建計劃？

一開始出現連儂牆大家都係free style隨意發揮，memo紙為主，文宣後加，如果要重建的話，要好似個marketing campaign咁包裝，宣傳訊息為主，心聲分享為副
1. 要令人經過都會覺得「咦琴日唔係咁樣」（終極示範就係大埔連儂隧道變靈堂，不過應該唔係區區模彷到）

2.牆上除左文宣內容外要有一D gimmick 位吸引人駐足打卡（娛樂性例如跳飛機扔豆袋，藝術性例如memo紙砌傘和何妖）

3.牆上內容鋪排要有設計有條理，例如按內容分區：六月至今活動recall、現況分析、疑點（何妖721公安警etc）、未來活動，用memo紙劃開唔同區域。呢點可以有好多唔同諗法自己區的人brainstorm 啦

4.要預留延伸性。如果簡單按空間順序貼滿的話，之後一D當下的資訊就會被擠到去不顯眼的地方。就算撕舊貼新，唔做到第1點的程度其實都可能無嘜人留意到

重建過程少不免要拆部分舊內容，可能會保留唔到大家之前的心意，但目前已經有好多人指出沉醉同溫層的問題，連儂牆的公眾性其實係呢方面好有用，大家真係諗諗自己區呢刻狀態的牆究竟仲有無空間俾你有效宣傳到八月的事，帶新訊息俾人，無的話還不如推到重來再起過

自推10

自推9

推

多字啲廢佬就唔睇架啦
每次行過都會停低睇幾個字，吸引其他人望，但真係少咗
佢哋又撕一半唔撕一半，有啲真係變到好核凸，同埋依家都仲係85罷工居多
真係要搞搞佢

係，好認同太多舊資訊

訊
認同 但邊得咁多人手 要體諒

自推8
大家有諗到d咩design, gimmick ,鋪排方式都可以拋出黎

陳百牆>>>>>lenon

其實大家會唔會去深藍page, 將個問題spin 番去個政府到

例如。。
1. 支持良心警察， 強烈譴責林鄭將警隊做磨心，政治問題， 暴力解決
2. 支持良心警察， 與黑警切割， 還良心警察一個公道， 徹查721 勾結

[重要置頂]睇下抹黑立場隻三毛教我地北角應該點樣做

係有難度，但至少要比多D人留意到有呢個需要性先
就算無能力咁多野，搵一日大家鏟底，再重新任意貼過，都比依家全部舊資訊修修補補好樣D

應該重建做一條條時光隧道咁嘅feel 用time line會條理好多

時光隧道我都想要
我驚我行行下喊出黎

覺得重要啲嘅嘢（例如警察獨立調查報告文宣）可以去洗樓放入人地信箱

分timeline咁砌牆 好似博物館咁 有冇得諗？

絕對可以
一個人要拆要砌工作量好大，將呢個po share去d地區fb group群組，等多D街坊有共識搵日一齊落手做

再推

石硤尾連儂牆破壞左幾日都無修復

推 非常同意
但點樣解決呢個問題？ 一旦拆晒舊野好難建返
但唔拆舊野又冇位貼新野

我個邊都有一大忽被人撕左，雖然有街坊貼野補番，但其實路過唔會唯意到個忽有新訊息

牆身好多受天雨影響而令到成幅牆溶溶爛爛噤
有必要整理一下

推！

要有人力，係d多人的地區街坊group提出要重建的需要性先，集齊一group人 約時間一齊落去拆
重建初期一定無依家咁滿咁大，但劃左個鋪排雛型先，等其他人跟住貼/做decoration

重建一定要痛苦，但要諗保持現貌究竟有咩用。如果本身已經無左用途的話，即係拆左他其實唔係咁大損失

參考 機場726

我有睇，經過果陣仲同啲義工打氣

支持重建計劃

撕紙狗有時係做緊好事
你唔撕 我點貼

岩 連儂要重建了

有人

今日經過觀塘連儂牆
有位伯伯係度睇

推上熱門

我幫你推

幫推
有d過去左，例如85三罷
可以搵返85集會圖照貼上去
一路大家都忽視85罷工集會人數

同埋，而家好多都近promote自己多過spread message

日日都有
有地區係劃咗一個位做資訊區
每日清牆

第3點果度 建議可以專整一個area係闢謠區 個名叫藍絲奧妙展之類
入面可以圖文并茂咁羅列晒藍絲過去嘅抹黑 同埋用事實嚟澄清
因為好多長輩見到呢啲抹黑 係唔會識得點fact check
就算啲抹黑後來比人揭穿左 佢地都無途徑了解返
即使佢地仔女想澄清 要逐個搵資料解釋都好麻煩
亦總有漏網之魚
相反一次過羅列藍絲嘅抹黑
可以改善抗爭形象之餘
亦可以令長輩對呢類型抹黑多少存疑 有返啲抗體
而且可以想像娛樂性會幾高
例如屈毛孟靜七一苦勸呀仔唔好衝擊 結果人地個仔響外國之類

當好似中學d壁佈板咁，得閒換走d舊野
而家係少左人行近去睇，但唔係冇。

推 要幫手可pm

大家留意到自己區的牆要D咩做得好方便管理都拎出黎講下，俾其他區參考下

之前有人提議黎緊一個星期集中做文宣
我覺得可以一齊整理下18區連儂牆

連儂牆問題

1. 破壞頻繁，殘殘爛爛
中立無意欲睇，藍絲更厭惡，覺得示威者影響市容

2. 失去新鮮感

3. 對家污名化為連「膿」牆，藍絲強烈抵觸，有免疫力

4. 資訊過剩，花多眼亂

解決方法 - 遍地開花，強迫觀看

1. 電梯
2. 電梯大堂
3. 信箱
4. 巴士站
5. 小巴站
6. 的士站
7. 天橋柱
8. 燈柱
9. 電箱
10. 郵筒
11. 垃圾桶

貼大字報，不需要美工，只需要一眼睇哂

搵返自己區街坊，如果你個區依家仲有義工睇場可以得閒落去搵佢地傾下呢個諗法

18區連儂重建週

內核優先，美工有能力可以先整個靚打卡位，無能力亦可留白等之後的街坊係內核週邊做decoration ，做到就做到，做唔到都務求簡樸得黎要有煥然一新的效果

唔該各位推po的巴絲

定期整理

香港人太善忙，要做返個年表比佢地回顧下

將大白象 150 減醫療開支 生果金 鉛水沙中線 假普選 14雨革 到3月開始反修例 69 612 616到依家d事全部貼晒出黎

下周重建連儂牆！！！

有人睇
不過需要重新design